\documentclass[class=ctexart,crop=false]{standalone}

\input{../../mathpre}
\begin{document}
\begin{enumerate}[label=(\Roman*)]
    \item 
        $\frac{p}{2}=1 \Rightarrow p=2$\\
        故准线 $x=-1$,抛物线方程 $y^2=4x$
    \item  
        据对称性可设 $A$在 $x$轴上方,但不能设直线 $AB$ 的斜率 $k$ 为正\\
        故以常规设 $k$ 做法,难以区分 $A,B$,而要求Q点坐标,必须区分$A,B$\\
        故设 $A(t^2,2t),t>0, AB:y=\frac{2t}{t^2-1}(x-1)$\\
        $\left\{\begin{aligned}
        &y^2=4x   \\ 
        &y=\frac{2t}{t^2-1}(x-1)
        \end{aligned}\right.$\\
        消去 $x$ 得:$\begin{aligned}[t]
            &(t^2-1)y=2t(\frac{y^2}{4}-1)\\
            &ty^2-2(t^2-1)x-4t=0
        \end{aligned}$\\
        $y_1+y_2=\frac{2(t^2-1)}{t}=2(t-\frac{1}{t})$\\
        故 $y_B=-\frac{2}{t},x_B=\frac{1}{t^2}$\\
        又重心 $G(x_G,0)$在y轴上,故 $C(x_C,-\frac{2(t^2-1)}{t})$\\
        带入抛物线 $\frac{4(t^2-1)^2}{t^2}=4x\Rightarrow x=\frac{(t^2-1)^2}{t^2}=(t-\frac{1}{t})^2$\\
        则 $C((t-\frac{1}{t})^2,-2(t-\frac{1}{t}))$\\
        $x_G=\frac{t^2+\frac{1}{t^2}+(1-\frac{1}{t})^2}{3}=\frac{2(t^4-t^2+1)}{3t^2}$\\
        $k_{AC}=\frac{4t-\frac{2}{t}}{2-\frac{1}{t^2}}=2t,$直线 $AC:y-2t=2t(x-t^2)$\\
        $y=0$时$-2t=2t(x-t^2)\Rightarrow x_G=t^2-1$\\
        由 $Q$在 $F$的右侧,即 $t^2-1>1,t^2>2,t>\sqrt{2}$\\
        $|FG|=|\frac{2(t^4-t^2+1)}{3t^2}-1|=|\frac{2t^4-5t^2+2}{3t^2}|$\\
        $|QG|=|t^2-1-\frac{2(t^4-t^2+1)}{3t^2}|=|\frac{t^4-t^2-2}{3t^2}|$\\
        $\frac{S_1}{S_2}=\frac{|\frac{2t^4-5t^2+2}{3t^2}|2t}{|\frac{t^4-t^2-2}{3t^2}|2(t-\frac{1}{t})}
        =\frac{(2t^2-1)2t}{2(t^2+1)(t-\frac{1}{t})}=\frac{2t^4-t^2}{t^4-1}=2-\frac{t^2-2}{t^4-1}$\\
        记 $u=t^2-2$,则 $t^2=u+2,t^4-1=u^2+4u+3$\\
        则 $\frac{S_1}{S_2}=2-\frac{1}{u+\frac{3}{u}+4}\geqslant 2-\frac{1}{2\sqrt{3}+4}
        =2-\sqrt[4-2\sqrt{3}]{4}=\frac{2+\sqrt{3}}{2}$\\
        在 $u=\frac{3}{u}\Rightarrow u=\sqrt{3}$ 时取得 $"="$号,此时 $t^2=2+\sqrt{3}$\\
        此时 $x_G=\frac{2(7+4\sqrt{3}-2-\sqrt{3}+1)}{3(2+\sqrt{3})}=\frac{2(6+3\sqrt{3})}{3(2+\sqrt{3})}=2$\\
        故 $G(2,0)$
\end{enumerate}
\end{document}